準備考DSE嘅手足，麻煩入一入嚟（內有警世長文）

港共政權，又一次與年青人公然為敵。

佢哋堅持如期考試，理據係公開試考生牽涉人數，遠比正常上課學生為少，而且考生之間理論上唔會有任何社交行為，造成社區爆發嘅風險低。

考過公開試嘅，大概都知道，每次去試場考試，總有機會撞得見自己學校嘅同學。實在好難想像咁都講得出嘅人，究竟係未喺香港考過公開試，不食人間煙火，定係要有幾智障，先講得出呢啲言論？去戲院睇戲，理論上都唔會同隔離位嗰個三唔識七咁樣交流；咁點解而家有部份戲院又要觀眾坐鬆啲，政府甚至曾經呼籲戲院應該暫時停業？

有記者質詢，點樣確保每個進入試場嘅考生有戴口罩。而家政府抗疫工作，被普遍批評仲衰過沙士嗰陣，醫護人員返工都唔夠口罩分配，你憑乜撚嘢話可以有足夠口罩派俾應考嘅考生？有咁嘅庫存，唔留俾前線醫護人員同其它高危行業？

啲狗官仲要好無恥咁話，當年會考同A-Level，就係靠大家同心協力，得以順利完成。希望今年嘅考生都可以喺困難嘅環境下盡量發揮。你老母，當年幾多考生因為承受唔到心理壓力，搞到嚴重失準，你唔撚講？

17年前沙士，我就係因為當時要承受巨大心理同精神壓力，加上不滿港共唔押後A-Level，妄顧考生安危，悍然選擇公民抗命，喺試場「按章工作」，最後押上咗自己嘅MPhil學位。17年後，港共重蹈覆轍，一意孤行，殘害呢一代年青人。此情此景，何其似曾相識！

當年未有TG同連登，要喺網上號召發起不合作運動，唔似而家咁易一呼百應；但我仍然堅持憑一己之力，以血肉之軀為後輩證道。身為過來人，我衷心希望呢一代嘅DSE手足，延續過去八個幾月嘅精神，好好利用現有科技優勢，集體動員，齊上齊落，一齊罷考。考試可以延遲，但抗爭絕對唔可以延遲，唔好俾17年前嘅遺憾再次出現。只有人多，先有機會贏，就好似舊年11月三罷一樣！

康復香港，時代抗疫！五大訴求，缺一不可！

tldr
...一齊罷考...

收工時間推一推先

DSE 手足唔係應該要考好DSE 入大學咩，如果手足罷考，者係全部手足入唔到U 喎。 當然我Assume 左 港共係唔會推遲個考試

港共而家就係大鳩你唔敢去考，之後啲大學學位俾晒大陸人

你自己唔撚考就好啦，唔好去搞事阻住其他想考嘅人

係你嘅始終會係你嘅，總有一日，你可以用自己方法攞得番嚟
但而家去考，係要冒住生命危險去
你唔知個試場會唔會有啲係跨境大陸生，點知有冇危險？

都係果句
社會唔會因為個肺炎而癱瘓
係你停課既期間
清潔工仍然工作
醫護仍然工作
部分私人公司已經復工
甚至唔少人繼續當放假咁吃喝玩樂

況且宜家無話指住槍迫你考
你可以選擇下年自修生身份參與

而家呢個時勢，自保最緊要
醫護係人，學生都係人
所以先更加希望佢哋識得反抗！

晨早細細力一推

罷考=少一個對手

g chi